津巴布韋表示來自中國的援助遠低於北京所聲稱的金額，中國政府表達抗議。

【Now新聞台】非洲國家津巴布韋公布財政數據，列出來自中國的援助遠低於北京所聲稱的金額，中國政府表達抗議。

津巴布韋財政部長公布今年一月至九月財政數據，外國援助合共1億9400萬美元，主要盟友中國佔其中360萬美元，引起中國駐津巴布韋大使館批評，聲稱紀錄顯示一月至九月向津巴布韋提供多達1億3680萬美元援助，是津巴布韋政府所講的38倍，期望津巴布韋相關部門全面檢視援助數據，準確交代中方援助的實際情況。

津巴布韋多年來倚靠中國經濟援助，包括發展供水和電力基建，目前面對嚴重旱災，經濟陷入危機，外匯、能源和藥物短缺。國際貨幣基金組織估計，當地直至今年8月，通脹達百分之300。

據報津巴布韋曾經有官員私下侵吞外國金錢援助，有聲音要求當局調查是否有人將援助中飽私囊。

仲未認識國情，唔怪得佢

講個笑話

香港人以前年年億億聲咁捐錢咪一樣
起埋啲爛鬼豆腐渣學校
隔兩年就冧

中間隔咗幾多個志平手套

肯定係有個無份食嘅出黎篤灰

又話用人仔取代美金
點解用美金嚟比人呀

維尼真係批左1億3680萬出黎

但係扣埋車馬費

360萬好過無啦

係RMB¥0.3